\chapter{Instalacja oraz utrzymanie projektu}
\thispagestyle{chapterBeginStyle}

\section{Utrzymanie projektu}
Podstawowym narzędziem który został użyty w celach zapewnienia stabilności jest $GitLab$. Udostępnia ono system kontroli wersji $Git$ oraz system $CI$.
W ten sposób, osoby rozwijające projekt mogą przeglądać w dowolnej kolejności wszystkie zmiany dokonane w projekcie oraz zawsze mogą sprawdzić czy wszystkie
ich zmiany po danym komicie nie zepsuły żadnego testu. Przykład historii egzekucji poniżej:


\begin{figure}[h!]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=0.5\textwidth]{pics/jobs_ci.jpg}
    \end{center}
    \caption{{\color{dgray} CI}}
    \label{walka}
\end{figure}

W ten sposób, łatwo można zidentyfikować który komit zepsuł testy. Środowiskiem na którym odpalane są wszystkie testy jest najnowsza wersja Ubuntu::bionic.

\subsection{Konfiguracja CI}
	Jedyne co wymagane jest od użytkownika to zdefiniowanie pliku $.gitlab-ci.yml$ w którym będą zawierały się odpowiednie komendy potrzebne do instalacji aplikacji.
Następnie, plik zostanie uruchomiony przez wewnętrzny tzw. $Runner$ czyli wątek uruchamiający całą procedurę na dostępnym serwerze.
W tym projekcie, plik $.gitlab-ci.yml$ wygląda następująco:


\newpage
\begin{lstlisting}[]
image: ubuntu:bionic

before_script:
 - ln -s /usr/share/zoneinfo/Europe/Warsaw /etc/localtime
 - apt-get update && apt-get install -y build-essential g++ cmake \\
            pkg-config libglfw3-dev libglew-dev libgl1-mesa-dev git
 - apt-get update && apt-get install -y texlive-latex-recommended \\
            texlive-latex-extra  texlive-fonts-recommended texlive-fonts-extra \\
            texlive-lang-polish  texlive-science texlive-full
 - apt-get update && apt-get install -y tex4ht ghostscript poppler-utils imagemagick  biber


build_and_run_tests:
  stage: build
  script:
    - cd /builds/gravoo/my_game
    - mkdir build
    - cd build
    - cmake ..
    - make
    - make test
\end{lstlisting}

Powyższy skrypt dzieli się na dwie sekcje. $Before\_script$ w pierwszej chwili definiuje czas lokalny a następnie przygotowuje środowisko dla aplikacji.
Wszystkie biblioteki z pierwszej komendy $apt-get$ są niezbędne do uruchomienia programu. Pozostałe dwa $apt-get$ są opcjonalne i służą do instalacji
niezbędnych paczek do generowania niniejszej pracy. Sekcja $build\_and\_run\_tests$ jest odpowiedzialna za wygenerowanie pliku make a następnie
uruchomienie wszystkich testów. W razie niepowodzenia $Runner$ zwróci nam raport z błędem oraz poinformuje użytkownika mailowo o niepowodzeniu.


\section{Instalacja projektu}

Do zainstalowania projektu, zakładając iż posiadamy wszystkie niezbędne biblioteki wystarczy kolejno wykonać:


\begin{lstlisting}[]
  - git clone https://gitlab.com/gravoo/my_game
  - cd my_game
  - mkdir build
  - cd build
  - cmake ..
  - make
  - cd main
  - ./my_game
\end{lstlisting}